【為政見「罷鐵、罷藍」】【 藍店：香港唔係有言論自由？】

【修例風波一周年】
【為政見「罷鐵、罷藍」 市民：「我呢啲中年和理非只做到呢啲」】
【藍店被多番投訴 撐警負責人：香港唔係有言論自由？】
反修例風波令不少市民一改以往的生活習慣，包括從去年8.31事件後不乘再坐港鐵的Idy，她過往上班都是坐港鐵過海，但「罷搭」港鐵後，比以往預留多大半小時，坐巴士轉渡輪回公司，雖然路途轉折，但Idy認為這只是反修例運動中一種小小的付出，相比起因為示威被捕的人來說是微不足道，「我呢啲中年和理非只做到呢啲」。
已經9個月沒坐港鐵及使用八達通的John，不滿港鐵去年於多次大型遊行前「封站」，沒有履行大型運輸工具公司應方便市民出行的責任，寧願每次出行花多點時間，到處「唱錢」坐巴士，但「一蚊都唔想俾港鐵賺」。
反修例風波亦衍生「黃色經濟圈」，Sharon坦承自己已經有半年沒有光顧「藍店」，每次出外消費都會先查一查店舖「屬黃屬藍」，她認為企業如果不能履行應有的社會責任，消費者自然會作出選擇。

大埔一家腸粉店的負責人王莉莉，因為出席過撐警集會，其店舖被網民標示為「藍店」 。王莉莉指自此收到不同政府部門通知，指有人投訴其店舖，除了食環署，亦包括地政署、勞工處等，她指自己至今都支持警察，認為香港要有人執法，市民亦要守法，質疑為何撐警會受到如此多的攻擊，「香港唔係有言論自由嗎」。被問到是否明白年輕人為何上街，王莉莉指自己也是年輕人，所以非常了解，大家都愛自由，但不應傷害別人。

香港有言論自由呀
你咪有自由講
我咪有自由罷食

人地都有自由屌鳩你，唔幫襯你

質疑為何撐警會受到如此多的攻擊

因為班狗係過街老鼠囉

王莉莉
芝麻仁改返個香港人名先啦

到而家都支持狗 抵撚死

所以證明藍絲根本唔明咩叫言論自由
你屌鳩佢 唔同意佢 就係against佢既自由
咁既鳩屎logic 難怪佢哋咁唔妥人屌政府

btw 多謝條片入面嘅Idy, John同Sharon手足

根本佢地係弱撚智
全部iq唔過30

不過佢哋支持獨裁政權其實就已經再無言論自由

冇錯就係咁

大佬呀，佢都叫年輕人咁我咪嬰兒？

紅色資本封殺黃色藝人果陣唔出聲，而家燒到埋身又用言論自由做擋箭牌

我都以為我睇錯

支那人撐支共 支共撐冇人權冇自由
=支那人唔應該有人權同自由

有言論自由 不過想睇你閻家鏟咁解

咁杜汶澤黃秋生何韻詩王宗堯比人抵制嘅時候又唔見你地出聲話冇言論自由

lily wang

點解now 同港台訪問藍店都只係搵個件剋夫二奶王莉莉？

我使錢關你鳩事

四大尖刀 － 美心阿婆，二奶王莉莉，飛雞牛肺飯，銀龍傻閪

唱下歌仔 著下黑衫 個樣生得後生d都比人搞，咁樣叫言論自由？

推